中聯辦施壓「逐步收入鳥籠」

中聯辦施壓「逐步收入鳥籠」

五四升旗禮由香港各界青少年活動委員會主辦，包含青少年制服團體步操環節。資料圖片

【本報訊】「佢點樣去包裝件事，我哋都聞得到嗰種味道」。加入制服團體逾20年的陳先生（化名）不滿受壓轉用中式步操，他說：「你想我哋本身精髓慢慢咁樣變（中式步操），一年變、兩年變、三年就變成一個習慣。」

相關新聞：五四百周年升旗禮 解放軍施特訓七制服團體擬轉中式步操

主辦單位承認安排訓練

時事評論員劉銳紹認為，去年中聯辦青年工作部部長陳林約見制服團體，已有壓力轉用中式步操，「一個好大意識形態網籠罩住成個香港，有意無意間透露出嚟壓力。呢啲所謂選擇已經係逐步逐步被收入鳥籠」。

童軍總會回覆《蘋果》指，派員出席解放軍中式步操訓練，旨在觀摩及學習相關知識，童軍總會在五四升旗禮將採用傳統步操。香港少年領袖團則指，曾派出兩名團員出席解放軍中式步操訓練，有關團員亦會嘗試訓練其他參與五四升旗禮的團員，但最終會否在升旗禮中使用中式步操，需視乎團員能否掌握中式步操技巧。香港航空青年團則指，該團對任何訓練、交流和活動均持開放態度。

主辦五四升旗禮的香港各界青少年活動委員會回覆《蘋果》指，各隊制服團體的決定不會影響他們參加升旗禮活動任何環節，而各隊制服團體也毋須在活動前通報所採用的步操方式。至於解放軍中式步操訓練，委員會指與解放軍聯絡，安排參觀營地及學習中式步操。

■記者潘柏林、周詠雯

上一則
上一則
五四百周年升旗禮解放軍施特訓 七制服團體擬轉中式步操

下一則
下一則
撞死小黃牛 的士不顧而

五四百周年升旗禮 解放軍施特訓七制服團體擬轉中式步操

收入鳥籠

自作孽

中乜撚野式，明明就係俄式
支那連步操都要話係自己發明